
daemonshogi 0.1.x
===========

デーモン将棋はGTK+を使ったとてもシンプルな将棋対局プログラムです。

特徴は、

・シンプルな操作
・GTK+を使った美しいインターフェース
・思考エンジンはあまり強くない、アマ六級以下くらい？
・定跡なし

となっています。

以下の機能があります。

・対コンピュータ対戦
・詰将棋解答機能
・棋譜観賞
・CSA準拠通信対戦

---------------------------------------------
インストール

tar ball を適当に展開して

$ ./configure
$ make
$ su
# make install

でOKです。

うまくいけば daemonshogi で実行できます。

---------------------------------------------
パッケージ作る

.spec ファイルを含んでいるので、

$ rpm -ta daemonshogi-0.1.tar.gz

で rpm 作れます。

---------------------------------------------
シリアルポートを使って通信対戦する

SERIALPORT1 が /dev/cua0 を、SERIALPORT2 が /dev/cua1 を使います。
それぞれ書き込み権限と読み込み権限がある必要があります。


---------------------------------------------

Copyright (C) 2002 Masahiko Tokita

E-MAIL : BQB04357@nifty.ne.jp
HOMEPAGE : http://www.users.yun.co.jp/~tokita/daemonshogi/

